_3\. 柳特普兰德的态度 他征服了拉文纳 他把苏特里送给了教皇。教皇、威尼斯人和希腊人联合反对柳特普兰德。国王向罗马进军，后又撤退。托西亚的篡夺者。格里高利二世于 731 年去世。 格里高利三世于 731 年成为教皇。 罗马宗教会议反对圣像破坏者。西方的艺术。格里高利三世的建筑。修建城墙_。

当时，如果第三方拥有权力和天才，他就能从两个对手之间的激烈争论中获得不可估量的利益。这就是伦巴第国王柳特普兰德。这个已经罗马化的民族的王公们所向往的崇高目标是在他们的权杖下统一意大利，而这最终只能通过征服拉文纳和罗马来实现。即使柳特普朗没有大胆地提出加冕的想法，他仍然有希望恢复狄奥多里克的帝国。意大利显然已经脱离了东方希腊，东方希腊的皇帝们再也无力统治意大利。拉丁民族的日益强大预示着在奥多阿克时代之前存在的罗马民族帝国有可能恢复。柳特普兰德明智地拒绝了所有与拜占庭结盟的诱人建议。他很高兴看到希腊各省发生起义，当然他也在那里维持了一个党派。在拉文纳，总主教保卢斯被叛军杀害。随后，柳特普兰德袭击了港口城市克拉斯，并将其洗劫一空。他率领全军向这座希腊人在意大利的首都进军，并征服了它。这一重大事件发生的年份不详。

随后，他占领了艾米利亚和潘塔波利斯。他还在罗马附近骚扰教皇本人，因为他入侵了罗马杜卡特，最远到达纳尔尼。遗憾的是，我们无法确定这次进军发生在哪一年。向罗马的大胆进军会使教皇所在地处于极度危险之中，但格里高利的礼物、恳求信和娴熟的外交技巧说服了国王，使他折回罗马。这位虔诚的天主教王子并不适合执行这项伟大的任务，而这似乎是最有利的时机。他不仅退出了杜卡特，甚至还把他征服的苏特里城交给了教皇，教皇以使徒彼得的名义对希腊皇帝的这一合法财产提出了莫名其妙的要求。这是第一次向教会捐赠城市。

聪明的格里高利就这样通过签订条约的方式赢得了伦巴第国王的信任，同时又努力尽快从他手中夺回罗马涅。强大的王子无法做到的事情，教皇现在却努力去做了。他自己选择了主教团作为教会的继承人。格列高里大帝几乎没有设想过、但他可能已经预料到的统治意大利的计划，现在在罗马主教那里有了明确的形式。教皇的政治头脑比国王更强大，他智胜了国王。格里高利二世求助于繁荣的威尼斯共和国，呼吁它解放拉文纳；他的使节在潟湖城市遇到了希腊皇帝的使节，后者也是为了同样的目的而来。对柳特普兰德权力的恐惧甚至再次拉近了格里高利与皇帝的关系。如果格里高利写给总督的信是真实的，那么他毫不犹豫地将伦巴第人--他的盟友、非常狂热的天主教徒和图像崇拜者--称为 "可耻的 "民族，而将他的敌人--皇帝和他的儿子君士坦丁-科普罗尼莫斯--称为 "他的领主和儿子"。如果说他还暗中煽动斯波莱托和贝内文托的公爵们反对柳特普兰德，也不为过。教皇外交艺术的历史就这样从格里高利二世开始了，它作为一个流派继承了悠久的传统，在技巧上超越了所有王公贵族和宫廷的政治。一支威尼斯舰队出现在拉文纳，国王的侄子希尔德普兰德徒劳地保卫了拉文纳。他在战斗中被俘，而维琴察公爵佩雷迪欧也倒下了。威尼斯人驱逐了伦巴第卫戍部队，并恢复了尤蒂奇乌斯（Eutychius）主教的职位。柳特普兰德最终交出了海上城市和罗马涅；他不仅与皇帝媾和，甚至还与总主教联手收服了斯波莱托和贝内文托公爵，然后在罗马本土攻击教皇。

这两个公国在法律上都是伦巴第国王的附庸，但它们早已取得了几乎独立的地位，教皇对此表示支持，因为通过分裂来削弱伦巴第王国对他有利。只有强大的柳特普兰德成功地使斯波莱托和贝内文托再次臣服。两位公爵，特拉萨蒙德二世（Trasamund II）和罗穆拉德二世（Romuald II），都在斯波莱托臣服于他，并宣誓效忠于他。这大约发生在 729 年，之后国王在总主教的陪同下向罗马进军，并在尼罗河畔扎营。如果他当时征服了罗马城，罗马、意大利和教皇们的命运可能就会不同。每一位想要统一意大利的王子都必须为占有罗马而奋斗。然而，在 729 年，如果说在历史上，这个伟大的目标是可以实现的，因为教皇被希腊人抛弃，没有人支持他，他仍然完全没有防御能力。只有一种命运的力量似乎对罗马施了咒语，阻止日耳曼征服者征服这座城市，消除它的世界性特征。当手无寸铁的格里高利勇敢地走进柳特普兰德的阵营，以利奥大帝的口吻对他讲话时，人们看到这位深受冒犯的国王跪倒在他面前。司铎很快把解除武装的敌人引到了使徒的墓前，虔诚的国王把自己的紫色斗篷、宝剑，甚至王冠和所有大胆的希望都放在了死去的圣徒脚下。双方达成了和平与和解；应柳特普兰德的请求，教皇也解除了对主教的教会禁令。这一个小时决定了统治世界的教皇制度的未来。在它的历史中，它比传说中利奥出现在匈奴王面前更耀眼，而在卡诺萨-迪普利亚的著名一幕之前的 300 年，它向世界展示了罗马主教获得了多么神秘的力量。沉浸在愚昧和无知中的人类在教会的神职面前俯首称臣，因为他们尊崇世上唯一的神权。他们公认的领袖在他们眼中已经是超人的神圣存在。

柳特普朗甚至没有进入罗马，他拔营沿着弗拉米尼路离开了。就这样，意大利的王冠在他的头顶上盘旋了片刻，却永远地溜走了，这也许是这个国家的不幸，因为他本可以从一个没有胆量赢得王冠的王子手中，将这个已经四分五裂的国家团结起来。柳特普兰德的一蹶不振很快就被他的继任者和他的人民通过悲剧性的衰落弥补了。

一个篡位者的大胆行为让他蒙羞；因为当时所有的情况都非常混乱，需要每一个有胆识的人去争取权力。提比略-佩塔西乌斯（Tiberius Petasius）是罗马图西亚（Tuscia）一个城市的行政长官，他聚集了支持者，于 730 年突然自称皇帝。教皇立即将罗马军队交由驻罗马的总主教指挥，叛军的首级则被送往君士坦丁堡。因此，格列高里仍然承认皇帝的至高无上地位；他已与总主教和解，并希望与拜占庭政府建立和平关系。使他希望这样做的原因不仅包括对西班牙日益增长的萨拉森势力的恐惧，当然还有一个显而易见的担忧，那就是如果合法的皇权倒台，他迟早会与罗马人民自己发生冲突。教会始终认为维护皇权是自己的生存条件。

格里高利二世在位 15 年，于 731 年 2 月 10 日去世。 他是一位出色的政治家，有力地领导罗马教皇走上了世俗统治的道路。

神职人员和人民一致选择了一位叙利亚后裔神职人员，他于 731 年 3 月 18 日登上罗马教廷，成为格里高利三世。也许是他精通希腊语的缘故，在当时的情况下，希腊语对教皇来说肯定是最有价值的，这也是他最受推崇的原因；但格里高利三世还拥有其他品质，使他无愧于他的前任。他从前任那里继承了圣像破坏论这一艰难的遗产，而圣像破坏论本身只是教会与国家绝对原则之间斗争的象征。那场令人难忘的争论的第一波狂热已经过去，双方都没有让步，进入了一种休战状态。利奥皇帝在一封仁慈的信中承认了新教皇，希望他能比前任教皇更加和善。但格里高利三世急忙在给皇帝的信中无情地阐述了他的原则，以至于负责送信的圣座大使不敢贸然接受委托，而是回到罗马，伏在教皇的脚下哭泣。在宗教会议和罗马贵族的要求下，这位不愿为圣像殉难的红衣主教被解职，变成了一次教会忏悔，使者不得不带着信件返回君士坦丁堡。幸运的是，帝国的帕特里修斯将他扣留在西西里岛，并在那里关押了一年。

731 年 11 月 1 日，格里高利三世召开了一次会议；93 位意大利主教、罗马神职人员、人民代表和贵族代表（《教皇书》在此以 "执政官 "为称谓）齐聚圣彼得大教堂。这次宗教会议将圣像破坏者开除教籍，这本身就意味着意大利放弃了拜占庭帝国。防御者君士坦丁本应将宗教会议的决议带到君士坦丁堡，但他也被扣留在西西里岛。来自罗马杜卡特公国各城市的要求宽容圣像的请愿书也遭到了同样的命运；这些请愿书的持有者在地牢里被折磨了八个月，之后又被耻辱地送回。皇帝不再愿意接受信使或信件。然而，这种紧张关系只是教条性质的，因为意大利革命已经消退，皇帝的权威得到了正式承认，而且教皇与埃奇乌斯（Eutychius）主教的关系非常好，后者送给他六根珍贵的玛瑙柱子，这些柱子可能来自罗马的一座纪念碑，而不是拉文纳。格里高利用它们装饰了圣彼得教堂。他在这些柱子上放置了镀银的横梁，并在上面雕刻了救世主、使徒和其他圣人的肖像：这显然是为了向圣像破坏者示威。教皇特意为罗马教会提供圣人和圣物的图像；因为伊索里亚人利奥的儿子君士坦丁-科普洛尼穆斯不再满足于迫害图像，而是一味地攻击对圣物和圣人的崇拜。

今天，如果我们毫不犹豫地站在拜占庭圣像破坏者一边，为基督教的崇拜清除一切渗透其中的异教思想，那么，我们的判断还是要从人类的审美需求出发。无论是古代人还是基督徒，艺术都产生于神庙崇拜和宗教。在基督教野蛮的几个世纪里，尽管艺术的内容和形式在我们看来是令人厌恶的，但它对当时的文化却具有重要意义。它把人从粗俗的感性信仰中提升到理想的领域，在人的头顶上建立了一个美的境界，在这个境界中，一切黑暗的东西都在象征中得到了变形和扩展，只有贫穷的人类才能用一丝光明和形式来缓和迷信的黑夜。教皇与拜占庭皇帝的斗争拯救了西方的艺术；保留了图像多神教的意大利至少能够通过乔托、莱昂纳多和拉斐尔的天才来为自己开脱，尽管为时已晚，但却光彩夺目。在图像受到迫害期间，许多东方艺术家来到意大利和罗马，他们在那里受到了热烈欢迎。他们或许帮助在意大利传播了拜占庭教条主义风格，并通过建立传统类型阻碍了西方艺术更自由的发展。然而，历史学家对东方的逃亡画派却保持沉默。

许多圣人画像也从那里逃到了西方。今天仍陈列在罗马教堂中的一些古老、黑色和粗糙的基督或圣母画像，可能就是在画像受到迫害时从拜占庭的某个城市逃到这里的。在这些画像中，有一幅 "非人手所造 "的基督面孔，它被保存在圣殿教堂（Capella Sancta Sanctorum）中，这并非不可能。这幅画可能是一个希腊逃亡者带来的；至少比从君士坦丁堡不幸的日耳曼努斯主教手中从空中扔到罗马要容易得多；简而言之，这幅画就像使徒路加的许多其他素描一样，是由看不见的天使画笔完成的。

格里高利三世创建了多座教堂和演说厅。他在圣彼得大教堂修建了一座灵位小教堂，这是他画的。他在特拉斯提韦尔（Trastevere）建立了圣克里索戈努斯修道院，并在阿奎罗（Aquiro）的马尔斯广场重建了圣玛丽执事院。他还重建了罗马的大部分城墙，他的前任几乎无法触及这些城墙，他从教堂金库中支付了建造费用。他还重新修筑了森图姆塞莱城墙，因为他害怕已经占领撒丁岛的萨拉森人和拜占庭人登陆。可见，他充当了罗马杜卡特的主人。
